洗衣機長出蛤蠣 真相「跌破眼鏡」

曾經報導10年未拆卸清潔的洗衣機內部一堆爛泥十分骯髒，讓家庭主婦驚叫連連，或是出現較常見的「青苔海帶湯」現象，不過除了海帶湯，現在更要注意家中洗衣機，
可能會出現「蛤蠣湯」，這看似帶殼的「生物」還帶有果凍狀的沾粘液體，疑似藤壺，密密麻麻攀在洗衣機底部轉盤，不僅屋主，連清潔師傅都驚呼傻眼！

據了解，這名台中屋主首次請專業人員清潔家中洗衣機，豈料師傅一拆卸下來，洗衣機底盤佈滿帶殼的異樣東西，最後也只能請師傅手動一顆一顆剃除後，再進行後續清潔；探究原因有可能是因為該名屋主，習慣將髒的衣物換下後直接丟進洗衣機待洗，直到積累一定程度才會按下開關，造成洗衣機長年十分潮濕。

《蘋果》循著照片尋訪專家意見，包含東海大學生物學教授等專家，出動三位教授經過一天的討論，仍然不知這謎樣生物究竟為何物，後又尋訪台中自然科學博物館學者們的意見，因沒看見實物，不論是蟲類專家、微生物專家都無法解答。

《蘋果》再探詢洗過上千台洗衣機，曾在該公司粉專發布過類似照片的《喬治先生洗衣機清潔專家》，他們表示:「這個很常見，其實是生鏽，不是生物。」因為照片中謎樣的顆粒看起來得太像貝類，且非常大面積，讓人好奇到底有甚麼生物能夠攀附轉盤，經得起洗衣精、受得住忽潮忽乾、快速旋轉的折騰。

《喬治先生洗衣機清潔專家》表示:「部分品牌的金屬底盤，沒有另外上一層電鍍或烤漆保護，一經潮濕就會有生鏽的狀況，日經月累就會有類似人體的『膽結石』的東西出現，說穿了就是汙垢。」至於照片中看起來像是生物分泌的果凍狀液體，業者解釋那是洗衣精過量的現象，也是汙垢的一種。

但若家中洗衣機底盤鏽成這樣，會不會影響洗衣機的運轉?業者表示，這種髒汙在清洗時會摳掉，就像人擠粉刺一樣並不會有影響，不須過度恐慌。不過他也提醒，影響洗衣機清潔最重要的不是品牌，而是使用習慣，最主要的預防方式就是洗劑不要過量、洗衣機放置地點以通風為主，不使用時上蓋打開、定期浸泡保養才能避免這可能造成密集恐懼症的現象發生。

特力屋好幫手清潔服務處副理陳思翰表示會有那個結晶體產生，還有一個原因可能是水質，以這宗台中案例來說，中南部水質偏硬，容易產生水垢。未經處理的水含有的液體鈣結晶體互相黏附在一起，並在管道上迅速形成十分具有破壞性的固體水垢沉積物，可能讓細菌容易附著孳生。

陳思翰說明在原本就較潮濕的洗衣機內，再丟上一堆衣物，讓環境更加悶熱，也讓不透風的洗衣機外桶、底盤，「養份」十分充足，也提供了不論是黴菌、細菌生存的空間。但陳思翰提到，倘若是擔心灰塵問題，能在上蓋與機身之間擺放物品，如工作陽台常見的盒子或衣架等等，都是不錯的方式。

不過，不論是生物、水垢、生鏽，沒有人願意家中洗衣機的底盤長這樣，最好的辦法還是平日就保養與清潔，最重要的還是保持通風，別讓家中洗淨衣物的工具變成藏汙納垢的源頭。

網友回應，認為洗衣機使用10年，本來就應該換一台新的；還有網友質疑，洗衣機並非鏽蝕，是洗衣粉鈣化現象。對此，特力屋好幫手主任謝孟秦表示，洗衣粉鈣化沉積，通常是片狀呈現，不會侵蝕金屬底盤；而底盤呈現顆結晶，還是與水質、底盤有無鍍膜、鏽蝕關聯較大，非單一原因造成。

嘩屌

用高壓水槍一噴，乾淨哂

屌好撚核突

彈返落自己個口

津路水炮

睇高壓水槍清潔好舒壓

呢d就永遠都有高清圖

呢啲就高清相同片都齊晒

密集恐懼症

哇屌

好核突

淨係入面啲霉已經 已經定期清機

除非拆開部機黎洗，否則打開個底糟一樣精彩

呢d post 就多圖高清

核突圖都高清無碼大圖